# História
Em 1953, a Guerra da Coreia termina oficialmente em um impasse com o país sendo dividido pela metade, as terras começam a ser coletivizadas e o processo é relativamente sem derramamento de sangue em comparação com o da URSS e da China. Em 1954, o planejamento econômico começa com um plano de três anos seguido por um plano de cinco anos, o estado investe pesadamente em indústria e infraestrutura, o país se desenvolve em um ritmo rápido com a ajuda da URSS e da China. Em 1959, a indústria é totalmente nacionalizada. Já em 1960, Che Guevara visita a Coreia do Norte e fica impressionado, proclamando que Cuba deveria seguir seu modelo. A economista britânica Joan Robinson descreve o desenvolvimento da Coreia do Norte como um "milagre". Já em 1968, todas as casas têm eletricidade. Em 1972, todas as crianças de 5 a 16 anos agora estão matriculadas na escola, com mais de 200 universidades e faculdades estabelecidas. Na década de 70, cerca de 70% da população é urbanizada, o PIB per capita é igual ao da Coreia do Sul. Também na década de 70, o desenvolvimento econômico da Coreia do Norte, o aumento dos padrões de vida e a urbanização são interrompidos quando a URSS e a China reduzem drasticamente a ajuda e, com a crescente agressão do Ocidente, são forçados a se militarizar, com os gastos com defesa agora dominando a economia. Em 1979, a China dá início à reforma econômica e, como tal, suas relações com a Coréia do Norte se deterioram, sendo a URSS agora seu único grande parceiro comercial. Em 1991 a União Soviética entra em colapso e, como tal, a Coreia do Norte perde 90% de seu comércio da noite para o dia, a economia entra em queda livre e como o país não é autossuficiente em termos agrícolas devido à falta de terras férteis causada pelos bombardeios dos Estados Unidos durante a Guerra da Coréia, uma fome acontece, o Ocidente está totalmente ciente disso e ainda não faz nada, continuando o bloqueio econômico e deixando o país em completo isolamento

Até hoje a Coreia do Norte permanece isolada e sob constante ameaça de invasão, como tal, eles são forçados a permanecer em uma situação de semi-guerra perpétua e o país agora é principalmente rural apenas para evitar a fome.

Com base nessa história, é óbvio que a atual pobreza e subnutrição da Coreia do Norte não tem nada a ver com o socialismo, mas sim com a agressão e o bloqueio econômico dos EUA. Se a Coreia do Norte ainda tivesse um comércio significativo e parceiros militares, como costumavam ter com a China e a União Soviética, provavelmente seriam semelhantes em termos de desenvolvimento, padrões de vida e consumo de alimentos aos seus homólogos sul-coreanos.
